# devops-netology
edited file MD

.gitignore внутри terraform позволит игнорировать в общих чертах файлы:
./terraform игнорирует файл terraform в той же директории 
            
*.tfstate    игнорирует все файлы по шаблону где 0  или более символов до .tfstate например 1.tfstate
*.tfstate.*  игнорирует все файлы по шаблону где 0  или более символов до .tfstate и 0 или более символов после tfstate.

crash.log игнорирует файлы логи
crash.*.log в том числе начинающиеся на crash до точки, далее любое количество сиволов до точки и с раширением log

игнорирует различные файлы конфигураций и секретов
*.tfvars любые с расширеним .tfvars
*.tfvars.json любые с расширеним .tfvars.json

игнорирует файлы с именем override  расшиением tf, override.tf.json
override.tf
override.tf.json
*_override.tf   игнорирует любые файлы по шаблону любые символы до_override.tf
*_override.tf.json игнорирует любые файлы по шаблону любые символы до _override.tf.json
.terraformrc игнорирует файл c именем terraformrc и terraform.rc
terraform.rc 